{
  "analysis_id": 16,
  "name": "My Analysis 2026-02-06",
  "created_at": "2026-02-06T07:13:16.680128",
  "language": "hi",
  "total_clauses": 7,
  "summary": "This contract contains 7 clauses. 2 high risk and 3 medium risk found.",
  "clauses": [
    {
      "id": 1,
      "clause": "1. असीमित दायित्व (Unlimited Liability) — 🔴 HIGH RISK इस अनुबंध के अंतर्गत सेवा प्रदाता कंपनी को होने वाले सभी प्रकार के प्रत्यक्ष, अप्रत्यक्ष, विशेष, आकस्मिक एवं परिणामी नुकसान के लिए पूर्ण रूप से उत्तरदायी होगा। सेवा प्रदाता के दायित्व की कोई अधिकतम सीमा लागू नहीं होगी, चाहे नुकसान किसी भी कारण से हुआ हो।",
      "risk": "High",
      "risk_score": 7,
      "reasons": "unlimited liability, liability, असीमित दायित्व",
      "entities": [
        {
          "text": "1",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "होने वाले सभी प्रकार",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "प्रत्यक्ष",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "विशेष",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "आकस्मिक",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "होगा",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "सीमा लागू",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "obligations": [],
      "suggestion": "Add a liability cap and exclude indirect damages.",
      "comment": ""
    },
    {
      "id": 2,
      "clause": "2. पूर्ण क्षतिपूर्ति (Absolute Indemnity) — 🔴 HIGH RISK सेवा प्रदाता कंपनी को किसी भी प्रकार के दावे, मुकदमे, हानि, दंड, कानूनी खर्च या तृतीय-पक्ष दायित्व से पूर्ण रूप से क्षतिपूर्ति करने के लिए बाध्य होगा, भले ही वह नुकसान सेवा प्रदाता की प्रत्यक्ष गलती के बिना ही क्यों न हुआ हो।",
      "risk": "High",
      "risk_score": 5,
      "reasons": "पूर्ण क्षतिपूर्ति, दंड, कानूनी",
      "entities": [
        {
          "text": "2",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "बाध्य होगा",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "obligations": [],
      "suggestion": "Limit indemnity to direct damages and cap liability to contract value.",
      "comment": ""
    },
    {
      "id": 3,
      "clause": "3. एकतरफा और तात्कालिक समाप्ति — 🔴 HIGH RISK कंपनी को यह अधिकार होगा कि वह इस अनुबंध को बिना किसी पूर्व सूचना, कारण या चेतावनी के तुरंत समाप्त कर सकती है। ऐसी स्थिति में सेवा प्रदाता किसी भी प्रकार के मुआवज़े, भुगतान या क्षति-पूर्ति का दावा नहीं कर सकेगा।",
      "risk": "Low",
      "risk_score": 0,
      "reasons": "No strong risk indicators detected.",
      "entities": [
        {
          "text": "3",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "होगा",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "स्थिति",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "सकेगा",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "obligations": [],
      "suggestion": null,
      "comment": ""
    },
    {
      "id": 4,
      "clause": "4. भुगतान रोकने एवं अस्वीकृत करने का अधिकार — 🔴 HIGH RISK कंपनी अपने पूर्ण विवेकाधिकार से सेवा प्रदाता का भुगतान आंशिक या पूर्ण रूप से स्थायी रूप से रोक सकती है, चाहे सेवाएँ पूरी, स्वीकृत या उपयोग में ली जा चुकी हों।",
      "risk": "Low",
      "risk_score": 0,
      "reasons": "No strong risk indicators detected.",
      "entities": [
        {
          "text": "4",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "अस्वीकृत",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "का",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "अधिकार",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "विवेकाधिकार से सेवा",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "obligations": [],
      "suggestion": null,
      "comment": ""
    },
    {
      "id": 5,
      "clause": "5. एकपक्षीय न्यायिक अधिकार क्षेत्र — 🔴 HIGH RISK इस अनुबंध से उत्पन्न किसी भी विवाद का निपटारा केवल कंपनी द्वारा निर्धारित न्यायालय/स्थान में ही किया जाएगा। सेवा प्रदाता को किसी अन्य न्यायालय में दावा दायर करने का कोई अधिकार नहीं होगा।",
      "risk": "Medium",
      "risk_score": 2,
      "reasons": "विवाद, न्यायालय",
      "entities": [
        {
          "text": "5",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "न्यायिक",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "दायर",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "होगा",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "obligations": [],
      "suggestion": "Specify neutral arbitration location within India.",
      "comment": ""
    },
    {
      "id": 6,
      "clause": "6. गोपनीयता उल्लंघन पर कठोर दंड — 🔴 HIGH RISK यदि सेवा प्रदाता द्वारा किसी भी प्रकार की गोपनीय जानकारी का उल्लंघन किया जाता है, तो उस पर भारी आर्थिक दंड, अनुबंध समाप्ति एवं आपराधिक एवं दीवानी कानूनी कार्रवाई की जा सकती है।",
      "risk": "Medium",
      "risk_score": 3,
      "reasons": "गोपनीयता, दंड, कानूनी",
      "entities": [
        {
          "text": "6",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "जानकारी",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "उल्लंघन किया जाता है",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "दीवानी",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "obligations": [],
      "suggestion": null,
      "comment": ""
    },
    {
      "id": 7,
      "clause": "7. भविष्य के दावों का परित्याग — 🔴 HIGH RISK सेवा प्रदाता यह स्वीकार करता है कि वह वर्तमान या भविष्य में कंपनी के विरुद्ध किसी भी प्रकार का कानूनी दावा, शिकायत या क्षतिपूर्ति याचिका दायर नहीं करेगा।",
      "risk": "Medium",
      "risk_score": 4,
      "reasons": "भविष्य के दावों का परित्याग, कानूनी",
      "entities": [
        {
          "text": "7",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "यह स्वीकार",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "या",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "क्षतिपूर्ति",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "दायर",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "obligations": [],
      "suggestion": null,
      "comment": ""
    }
  ]
}